一講犯罪大家就立即鳥獸散，咁憑乜同越南人菲律賓人比較？

班中產都唔敢犯法，邊度黎黑工同偷渡，兩樣都係組織性犯罪好無，要識做生意兼敢犯法既人先成立到，而且通常只會幫同民族既人，越南黑工係照顧同鄉，香港人佢點知你係咪鬼，大嘴巴漏口比政府周到點算？

你做蛇頭放數比佢偷渡，前題係你先創立一個可以靠黑工盈利既商業，邊有咁易？呀你估金三角毒販種海洛英係因為生性邪惡呀？而係根本唔容易將黑工變盈利，先要種毒品呀。做生意咁易我求求其彈兩條友比你，你試下出到一萬蚊糧養佢地三年你就知。

整條長期偷渡航線既技術含量好高架，你要有船，有船員，而且信得過，識避警察或長期行賄。呢d檯底野靠社運團體律師同 NGO 搞呀？

香港得班法治撚，打爆玻璃都驚一餐，你仲叫佢搞國際犯罪集團，咁高級既基建邊個識做。

一講犯罪大家就立即鳥獸散，咁憑乜同越南人菲律賓人比較？